紅媒明顯增 提問屢中選

紅媒明顯增 提問屢中選

警方例行記者會昨有新安排，央視、新華社及大公文匯集團的記者均被選中提問。

【採訪手記】參加警方每日例行記者會的內媒明顯增加，主持人昨宣佈新安排，要求行家「一次過問晒」，記者馬上鼓譟，投訴難以追問，主持人聲稱聽取了部份傳媒的意見，必須實行這個「從善如流」的措施。雖然《明報》、《經濟日報》、《am730》、港台英文台的記者曾有提問機會，但沒有一間本地電視台或中文電台能夠提問，英語外媒僅《華爾街日報》中選。

相關新聞：禁令有劃示威區 機管局拒人進入

主持人拒以普通話作答

內地媒體及愛國愛港傳媒運氣卻特別好，央視、新華社及大公文匯集團的記者均被選中提問。央視記者以普通話問警方，昨晚為何沒有第一時間在機場出現，並要求警方以普通話作答。主持人卻稱記者會只講中文或英文，似乎認為普通話不是中文，相當遺憾未能「滿足」當時收看央視記者facebook直播的兩位觀眾。

央視記者提問後，隨即關上直播及電腦離場，當時記者會尚未完結。

記者會歷時約1小時15分鐘，扣除開場白後實際問答時間不足55分鐘。主持人一宣佈記者會完結，舉到手斷仍落選的記者立即大叫問題，要求警官留下「繼續答」，但警官們顯然不喜歡記者諸多追問，更特別在記者室出口組成類似人牆，完場即護送幾位大Sir離開。

■記者周婷

上一則
上一則
警撐拔槍 不提打女人在先

下一則
下一則
解放軍壓港 特朗普籲冷靜

禁令有劃示威區 機管局拒人進入
「支持港警 你可打我」
英記者爆粗反擊紅媒
警撐拔槍 不提打女人在先
大媽追罵瑪嘉烈醫護
解放軍壓港 特朗普籲冷靜
泰軍方擬派專機到港撤僑
公院醫護斥警製造人道災難
港大撤開學禮 理大生邀校長對話
被捕者：警疑畀廁所水我飲
港大學生會三「老鬼」挺身戰區選
被捕城大生指遭警壓斷臂骨
機場禁示威抗爭者向旅客道歉

杯葛啦，咪撚去

擺明做馬啦

過去大叫 唔好比佢讀稿算啦

見微知著，睇到警隊同政府有幾腐敗

Agger

根本去黎都嘥時間

自己帶mic

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）